DSE嘅手足，如果你好緊張，同我入一入黎

知道你而家一定好緊張架喇，想當年我都係，覺得入唔到U就係世界末日，入唔到U就係垃圾。

考之前，完全訓唔到，訓到都發惡夢自己點樣遲到﹑唔記得晒Notes內容等等等等

如果你都有呢D情況，嘗試下放低本書，熄燈，攤上床合埋眼，細細聲咁播一首你最鍾意既歌，深呼吸十次啊，個人會舒服好多

記住，今日你覺得好大既事，好大既難關，其實只係你人生中一顆塵。我唔可以否認入U都係重要，但就算入唔到，咁又點？你既人生一樣可以過到，一樣可以多姿多采，講句廢但係真既說話：「大把路行啦。」

或者咁講丫，下年既你，或者兩三年後既你，都可能笑返自己點解今日咁緊張，緊張到訓唔著添

睇到呢度，我諗你地都明白我想講咩，盡咗力就好，對得住自己就夠。

最後，祝福你地考試順順利利，包好自己，唔好畀仆街政府害到中支那肺炎

繼續係各自既崗位努力，一齊光復香港

我唔係考生都覺得你講得好啱

唔洗俾咁大壓力自己，路有大把。

其實真係唔使咁緊張，就算一時失手咁又點， 大把途徑可以升返上大學， 最緊要心態正確

好緊張 5點已經起咗身

加油💪🏻

去到考場未

手足加油
我諗你地今年嘅情況真係好艱難 你地心理質素已經係最強嘅一批

d人成日講盡力、努力，坦白講學習都係長期嘅戰鬥，無可能時時刻刻盡力。所以唔好「未夠盡力」去定義自己，你有努力過，就已經可以為自己爭取到更好嘅成果。

記得當年都緊張到癲，一考完晒dse就發高燒暈係屋企。所以當你地遇上壓力，千祈唔好忽視。

學樓主咁深呼吸，我自己就鍾意臨瞓前做meditation(youtube好多片guide住), 搵下最適合自己嘅方式。

好多老生常談，我地嚟d老屎忽會衝晒出嚟講，話你聽幾年後睇返冇咩大不了/好小事。唔好怪我地睇輕你地嘅壓力，我地只係唔想你地將dse得失睇太大。知唔知啊，因為dse幾重要都好，冇野比你地心理健康更重要！你地係我地心入面，係好重要㗎！加油啊手足！

大學出嚟咪又係1x k

唔讀大學你成世都1x k

根本係
DSE根本人生好小既一個難關
考得好，唔代表可以一勞永逸；考得差，唔代表一定冇出頭之日
最緊要諗清楚自己既人生想點行
加油啦
利申：八大，但一事無成

溫馨提示係臨入考場最後15分鐘就唔好再望任何筆記一眼

我相信無人會睇完呢個post就會即刻變到唔緊張囉，咩入唔到大學唔會死呢啲對佢地黎講根本bullshit！各位dse考生，公開試緊張係正常，你緊張係因為你有做到充足既準備，如果無溫過，無期望又點會緊張呢，加油啦

大部分白領職位 有大學學位係會人工高d
但大學學位唔一定要係dse後升讀獲取嘅
順順利利當然好
但唔好比佢地一種心態係一定要通過dse/中學後升大學，如果唔係人生玩完。咁樣可能會一下打沉佢地。
其實出嚟做野，做做下發現想轉行，突然讀返個degree都有。路係難行d，但唔係絕路。

入唔到u嘅人實話大把出路㗎喎

我入到入到後覺得原來都唔一定要入先有出路

對住本書不自覺咁喊出黎係咪有問題 又作嘔咁 我覺得自己考完個dse分分鐘冇左半條命 定係因為我太緊張

但係入到一定比入唔到多出路，大學生可以做唔需要大學學歷嘅工，但係掉轉就唔係

你應該係太緊張

但我硬係覺得自己會唔識 唔記得哂啲野

最衰連五條二都攞唔到就...

咁依然都會有路行， 可以FD升上去， 又或者出嚟做幾年嘢然後讀part time degree， 條路係點都會有只不過係好行同冇咁好行啫

我嗰陣都係咁

點樣捱過黎第一科都未考已經咁

被身邊所有人夾硬（親身/打電話/msg)拉我出房休息兩個鐘
唔畀我掂筆記 書

因為嗰時癲到日日溫8-22
食飯都邊食邊溫

之後明白再咁落去會乜都唔記得晒
就開始減自己監
中間食野要停一個鐘唔溫 唔掂
做卷做得高分獎自己瞓晏覺⋯⋯